<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Shiman G</title>
    <link>https://www.shiman.me/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Shiman G</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Sep 2018 17:20:03 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.shiman.me/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>情商和「会说话]</title>
      <link>https://www.shiman.me/post/about-emotional-quotient/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 17:20:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.shiman.me/post/about-emotional-quotient/</guid>
      <description>现在的社会似乎非常看重所谓的“情商” - Emotional Qutient。 不少家长的论断是，现在孩子之间智商的差别已经很小了，成功的关键在于情商。 社会上甚至出现了以情商为主要卖点的早教班，如“XX情商”之类。 高情商肯定是个好东西。但具体什么才是情商高的表现呢？ 社会上普遍认为，会来事儿，尤其是会说话，才是情商高。 我一直对这种观点嗤之以鼻，认为会说话，会来事儿，这都是语言能力和行动能力的体现， 与情绪管控毫无关系。但最近的一些观察，让我重新审视了一下情商与「会说话」之间的关系。
我一直认为，所谓情商，就是控制自己情绪，以及感受他人情绪的能力。 比如，考试前，学生会自然而然地感到焦虑，而是否能避免这种负面情绪影响到自己的成绩，就要看情商高低了。 再比如，受到不公平对待，人会感到愤怒。情商低的人往往直接拍桌子刚正面，这样的后果往往都是不理想的， 而情商高的人，能够根据眼下情况审时度势，按捺住一时冲动，从长计议。
另一方面，情商高的人通常可以更快、更准确地理解别人的感受，是一种通情的表现。 一个在工作上受了委屈的妈妈，回家后表露出了心情不快，如果孩子依然任性自我，肯定会招来一顿打骂。 这种情况通常发生在年幼的儿童身上。而年龄稍大的孩子，有了基本的情商以后， 便能够理解妈妈的委屈，即使平时顽劣任性，这时也会有所收敛。
但在现实中，许多亲戚朋友会把情商与「会说话」，「会来事儿」等同起来。 比如，面对领导或上级，能够主动去端茶倒水，抹桌擦地，这就是会来事儿，情商高。 懂得沟通的「艺术」，说话让人感到舒服，这就是会说话，情商高。 反过来，如果聊天聊不下去，或者不能哄女朋友开心，就会被认为是情商低。
在我看来，这些其实都是投人所好的能力，是智商的体现。 而大人们如此看重这项能力，还是出于一种权力欲，希望小弟们都能为马首是瞻。 情商这个概念流行起来以后，恰好成为他们试图掌控他人的一种堂而皇之的思想武器。
直到最近，我才真正去除这种刻板印象，并且发现了情商的第三个含义， 同时明白，会说话，真的是情商高的体现。
首先，会说话的前提是能够理解对方的心理，这本质上就是通情。 国家单位里的科员遇到旧式领导，要准确把握到对方的控制欲和虚荣心，并且控制住自己的厌恶。 只有做好了这一点，才能够高效完成工作，建设社会主义，并且将来有机会取而代之，推广新风。 真正情商高的人，面对这种情况，是有能力用正确的言语和行动来达到自己的目的的。
其次，我一直以来的观点只关注了抑制不良情绪这方面，而忽视了主动调用情绪。 情商高的人，不仅可以屏蔽负面情绪的影响，还可以强迫自己进入一种积极的情绪，并用这种积极情绪 去影响和感染他人。一个老板或者团队领导，在下属面前只能表现出来自己积极的一面。 就算理智告诉自己，我们项目成功的可能性不到一半，也必须时刻让自己处在一个积极的状态下， 并打动员工，让大家也都向着积极的一边努力。这些都离不开语言的艺术和自己的切身行动。
另一个例子和朋友相处有关。好朋友送你一件心仪的礼物，你很喜欢，却由于本身长期的理性， 压抑住了自己内心的开心之情，只是礼貌性的说了声“谢谢，太谢谢了”，或者加一些网络用语， 比如“哇，太赞了”之类，尽管你内心的喜悦远不止于此。一个情商高的人，则会用更明显的方式， 比如兴奋的表情，亢奋的声调，肢体的动作，或者一些后续的回馈，来表达这份异乎寻常的喜悦。 这并不是提倡夸张，而是提倡我们更准确地表达出自己的真实情感。朋友感受到了这份情感， 友谊也会更加健康长久。
从这个角度来看，会说话，会办事，的确是高情商的一种体现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酸酸（shado-thocs）使用指南</title>
      <link>https://www.shiman.me/post/suansuan-tutorial/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 14:09:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.shiman.me/post/suansuan-tutorial/</guid>
      <description>不知不觉回国已经半年多。经历了三家公司，终于总结出来了自己的一份”酸酸“使用经验。主要包括一下几个部分：
 如何搭建酸酸服务 服务器如何选择 如何在位于国内的远程开发机上使用  什么是酸酸 酸酸，aka ss, shado-thocs, ****，一个不存在的软件，一个不存在的网站。
它可以通过 pip install 来安装，它的服务端程序是 ssserver，客户端程序叫做 sslocal。
没错，它就是酸酸。酸酸的 socks5 代理，使用加密算法让网络通讯难以被监听，因此可以用来做梯子。
如何搭建自己的酸酸梯 服务端 酸酸梯的搭建其实很简单。
首先，你需要有一台位于境外的，可以正常 ssh 访问的服务器。在这台服务器上，用以下命令安装好酸酸服务端：
pip install shadowsocks  然后，建立自己的配置文件，名字任意，比如 ~/kexue.json：
{ &amp;quot;server&amp;quot;:&amp;quot;my_server_ip&amp;quot;, &amp;quot;server_port&amp;quot;:8388, &amp;quot;local_address&amp;quot;: &amp;quot;127.0.0.1&amp;quot;, &amp;quot;local_port&amp;quot;:1080, &amp;quot;password&amp;quot;:&amp;quot;mypassword&amp;quot;, &amp;quot;timeout&amp;quot;:300, &amp;quot;method&amp;quot;:&amp;quot;aes-256-cfb&amp;quot;, &amp;quot;fast_open&amp;quot;: true }  最后，启动一个 tmux session，在这个 session 里面启动 ssserver -c ~/kexue.json，然后 C-b d detach session，即可。
客户端 有了这样一个远程服务，在本地就可以通过各种软件花式爬梯。
 Windows: link Mac OS: link Linux Desktop: link  安装方式根据平台，参照 github 上的 wiki 和 README 进行。不同平台的配置也都大同小异。 其中，Windows 和 Mac OS 下最简单，安装，新建链接，输入你的远程机器的 IP，端口，密码，加密方式，就直接可以访问那些不存在的网站了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用Github做博客</title>
      <link>https://www.shiman.me/post/blog-set-up-and-custom-domain-name/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 15:05:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.shiman.me/post/blog-set-up-and-custom-domain-name/</guid>
      <description>用Github Pages做博客已经是个很常见的事情了。 这里主要分享一下如何设置个人域名和HTTPS。
为什么用Github 科学上网是在国内的必备技能。 为了科学上网，不少人都有自己的VPS，用来搭建梯子。 比如说我。 而既然有了VPS，为什么还要用Github呢？ 还是因为干扰太多。 个人随便搞一个VPS，选的都是很便宜的套餐，没有备份，没有保护。 设置一个WordPress不难，但很难保证不会哪天被一堆垃圾评论爆掉， 变成最大线上赌场。 同时，国内的老大哥也不是吃素的，VPS如果不够低调，IP也分分钟被封。 而Github就基本不存在这两个问题了。 被微软收购的那一天，曾出现了破纪录的大规模DDOS攻击，都被企业级的防护措施挡住了。 至于老大哥这方面，目前只是速度慢而已，基本上没有封杀的情况发生。 当然也有例外哈，比如今年（18年）上半年的北大事件， 有人把事情原委用Github Issue的形式传播， 老大哥发现以后就把这个页面墙掉了。 不过这也仅仅是这一个页面而已，其他的不受影响。
关于如何建立一个Peronsal Github Page，这里就不细说了。 有很多静态博客框架，里面都提到了如何部署。
域名设置 我是从Godaddy买的域名，还算是划算吧。 从这里买域名不需要备案，比较省心。 具体的设置过程分为两步。
第一步 域名提供商DNS转发 首先，登陆Godaddy，账号管理，DNS设置页面。
以我自己的域名为例，shiman.me， 为了确保 shiman.me 和 www.shiman.me 都可以工作， 需要设置两种转发。
第一种，Type CNAME，对应于www域名，按照以下内容设置即可：
Type: CNAME Name: @ Value: shiman.github.io TTL: 1 Hour  如果已经有了Name为@的CNAME规则，直接在修改即可。 没有的话就创建一个。
第二种，Type A，对应于 apex 域名，不带www的。 这里需要参考一下官方说明。 官方会给出若干IP地址。 我设置的时候，官方说明给出了四个：
185.199.108.153 185.199.109.153 185.199.110.153 185.199.111.153  为这四条地址逐一创建Type A转发规则即可。 比如第一条，内容如下：
Type: A Name: @ Value: 185.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://www.shiman.me/post/my-first-post/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 15:19:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.shiman.me/post/my-first-post/</guid>
      <description>A good post a day.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>